\section{Durchführung}
Als erstes soll die Temperatur der Edelstahl-, Messing- und Aluminiumproben mit der statischen Methode, jeweils an zwei verschiedenen Abstaenden 
pro Material gemessen werden. Dafür wird der "Heat Conduction Apparatus" mit der Stromquelle verbunden.
Die Metallstäbe werden mit einer Isolierung abgedeckt und es wird begonnen die Stäbe mit dem Thermoelement mit 5.0 Volt und hoechsten Ampere zu heizen.
Es wird zum Anfang des Heizens mit dem Messen begonnen, in einem Abstand von 5s bis die Temperatur gesättigt ist.
Die Messwerte werden mit Hilfe des "Xplorer GLX" digital gemessen und ausgewertet.
Danach werden die Stäbe wieder ab gekühlt, damit die dynamische Methode durchgefuehrt werden kann.

Bei der dynamischen Methode wird die Temperatur bei periodisches Erhitzen und Abkuehlen gemessen, hier auch wieder in 5s Abstaenden.
Im ersten Versuch der dynamischen Methode werden die Staebe mit einer Periode von 80s mit Hilfe eines Peletierelements Erhitzt und Gekuehlt, 
das sich durch seine Eigenschaft schnell zwischen Kuehlen und Heitzen umschalten zu koennen anbietet. Nach ca. 10 Perioden wird der Versuch 
beendet und der Wellenverlauf von Messing weit(T1) gegen den von Messing nah(T2) geplottet. Das gleiche geschieht für Aluminium. Abschliessend wird die Apperatur wieder gekuehlt. 

Beim zweiten Teil der dynamischen Methode wird in 5s abstaenden die Temperatur von Stahl  gemessen, diesmal mit einer Periodenlaenge von 200s. 
Auch hier wird wieder nach ca. 10 Perioden die Messung eingestellt und die Messergebnisse geplottet. 


\label{sec:Durchführung}
